
# Weather Demo App
## Code language
Το app υλοποιήθηκε σε Kotlin. Επίσης έγινε χρήση  kotlin - coroutines. Για τις κλήσεις στο weather api χρησιμοποίησα Retrofit και Gson.  Στο αρχείο WeatherApiCalls.json έχω κάνει export τις κλήσεις που χρησιμοποίησα στο postman. 

## Design Patterns
MVP
Για την υλοποίηση του app χρησιμοποίησα το MVP pattern, με την διαφορά πως πρόσθεσα και ένα ακόμα layer, τον Interactor. Ο Interactor
είναι υπεύθυνος για να “τραβήξει” τα δεδομένα μας (από τη βάση δεδομένων, το web service κλπ) και να τα προωθήσει στον αντίστοιχο presenter που είναι αποκλειστικά υπεύθυνος για τις αλλαγές στο UI. Με τον τρόπο αυτό ο presenter μας γίνεται μικρότερος , πιο εύκολα διαχειρίσιμος και πιο εύκολο για εμάς να γράψουμε τα αντίστοιχα τεστ.

Persisted Storage
Για την αποθήκευση των αγαπημένων περιοχών του χρήστη, για τις οποίες κάνει αναζήτησή του καιρού επέλεξα την χρήση της Room. Θα μπορούσαμε να χρησιμοποιήσουμε απλά τα SharedPreferences αλλά για να αποφύγω την διαδικασία μετατροπής του μοντέλου μου (PlaceItemModel) σε json επέλεξα την Room. Για μικρό όγκο δεδομένων πάντως θα μπορούσε να γίνει χρήση και των SharedPreferences. 

## Third Party Libraries
Όπως φαίνεται και στο Gradle χρησιμοποίησα τις εξής βιβλιοθήκες:
**Ιmages** 
com.squareup.picasso:picasso:2.71828 
**Logging**
com.jakewharton.timber:timber
**Loader**
com.github.ybq:Android-SpinKit:1.4.0
**Material Dialog**
com.afollestad.material-dialogs:core:3.3.0
**SwipeLayout**
com.daimajia.swipelayout:library:1.2.0@aar
com.malinskiy:superrecyclerview:1.1.4

## Weather Api and UI
Για την πρόγνωση του καιρού χρησιμοποίησα τις εικόνες που φέρνει το api ως έχουν. Αν είχα περισσότερο χρόνο στη διάθεση μου θα μπορούσα να χρησιμοποιήσω δικές μου εικόνες για τον ήλιο, τη βροχή κλπ καθώς και κάποιο animation. Επίσης η ημερομηνίες από το api είναι στη μορφή  yyy-MM-dd οπότε υλοποίησα μεθόδους ώστε να εμφανίζονται στον χρήστη πιο φιλικά μαζί και με την ημέρα (π.χ Παρασκευή 29-05-2020). Το ίδιο έκανα και στην ωριαία πρόγνωση ώστε το 0 από το api να φαίνεται στον χρήστη 00:00, το 300 να φαίνεται 03:00 κ.ο.κ. Με περισσότερο χρόνο θα μπορούσα να προχωρήσω και ενα βήμα πιο πέρα, ώστε ο χρήστης να μπορεί να δει ακόμα περισσότερες πληροφορίες (άνεμο, πιθανότητα χιονόπτωσης, τον καιρό για τους υπόλοιπους μήνες. Το api φέρνει μεγάλο όγκο πληροφορίας και επέλεξα να δείξω μόνο τις βασικές(minTemp, maxTemp, Humidity, averageTemp). Μια καλή προσθήκη επίσης θα ήταν να μπορεί ο χρήστης να επιλέξει αν θα δει τις πληροφορίες σχετικά με τις θερμοκρασίες σε βαθμούς Κελσίου ή Φαρενάιτ ανάλογα, μιας και το api δίνει αυτή την δυνατότητα.
Τέλος όπως στην οθόνη με τις αγαπημένες περιοχές έκανα μετατροπή του api response σε δικά μου μοντέλα ώστε μετά την κλήση να μην “μολύνουμε” το response (π.χ το response από την κλήση search σε PlaceItemModel) το ίδιο θα μπορούσε να γίνει και στην κλήση για την πρόγνωση του καιρού. Το app σχρδιάστηκε για συσκευές με min version 24 και max version 29 και δοκιμάστηκε σε σε οθόνες 4 και 6 inches. 

## Error Handling
Γίνεται έλεγχος για no internet καθώςκαι για generic errors. Επίσης υπάρχουν τα αντίστοιχα μηνύματα στην περίπτωση empty data από το api.

## Unit Test
Επέλεξα να γράψω τεστ για τον presenter και τον interactor, base και location weather. Με περισσότερο  διαθέσιμο χρόνο θα μπορούσαν να γραφτούν τεστ και για τους υπόλοιπους presenters και interactors. 

##  User Story
Ο χρήστης ανοίγει το app και στην home screen βλέπει τις αποθηκευμένες αγαπημένες του τοποθεσίες. Αρχικά δεν υπάρχει καμία με αποτέλεσμα να βλέπει το αντίστοιχο μήνυμα και την επιλογή για να προσθέσει. Πατώντας το κουμπί προσθήκη πηγαίνει στην οθόνη της αναζήτησης.  Εκεί πληκτρολογεί την τοποθεσία που επιθυμεί. Η αναζήτηση ξεκινά από τον 3ο χαρακτήρα και μετά και τα μέγιστα αποτελέσματα που δείχνουνμε στον χρήστη είναι 10 (και τα 2 μπορούν να αλλάξουν). Από την λίστα με τις διαθέσιμες τοποθεσίες επιλέγουμε μια και μεταφερόμαστε στην οθόνη με την πρόγνωση του καιρού για τις επόμενες 5 ημέρες. Πάνω δεξιά υπάεχει μια καρδούλα, που δείχνει αν η τοποθεσία αυτή ανήκει στις αγαπημένες (αν είναι κόκκινη σημαίνει πως είναι ήδη αποθηκευμένη αλλιώς ο χρήστης μπορεί να κάνει κλικ σε αυτή και να την πρσοθέσει). 
Στην αρχική οθόνη με τις αγαπημένες τοποθεσίες, αν κάνει swipe left, εμφανίζεται η επιλογή διαγραφής (ο άσπρος κάδος σε κόκκινο φόντο). Επιλέγοντας αυτό εμφανίζεται ένα παράθυρο διαλόγου που τον προειδοποιεί πως με την επιλογή αυτή θα διαγράψει την τοποθεσία από τις αγαπημένες του. Με ναι και την διαγράφει, με όχι κλέινει το παράθυρο και η τοποθεσία παραμένει στις αγαπημένες.
